我想將中文文學既靚字同技巧, 運用係日文作文入面, 有冇機超越日本人?

小弟係日文新手, 一直懷疑
可能我地習以為常既詞語, 係日本可能係好高級好冷門既字,冇咩人識,
我知作文用深字唔係最重要, 但香港人有冇漢字上優勢?

反正我地寫正宗日本文學,未必嬴到佢地咁多年經驗,
如果我地出奇制勝, 寫廣東話式日文,會唔會反而有自己風格?

另外情景交融, 借物抒情, 留白等等,
外國文學都有, 但冇中文文學用得咁多同埋咁深入,
可唔可以用係日本文學上面.

以下有堆靚字, 想用係日文到, 點睇?

1.餘香
2.遐想
3.眉梢
4.眼角
5.直覺
6.模糊
7.傾慕
8.迷戀
9.攔路雨
10.飲泣
11.牽掛
12.花瓣
13.眼眸
14.虛構
15.眉目
16.煙圈
17.似即若離
18.纏繞
19似苦又甜
20.猶疑

.

唔好傻 日文只係形容天氣已經百幾種方法描寫
跟本唔輸中國文學
(利申 N1 最近嘗試寫緊輕小說)
l

我冇話佢輸中國文學...冇優劣之分...
純粹係我地香港人學日文..點樣運用漢字優勢?

首先同廣東話唔知有咩關係 但中文語系人種學日本一定比鬼佬快 日本人有古代文學 近現代文學
同現代文學 佢吸收左中國文化再形成自己一套文化 相反好多而家用緊既字反而係日文傳過黎
eg 政治 浪漫 哲學

你頭個20 個字日文仲多詞去形容

果20隻字, 你有冇啲靚既日文字代替
真心唔識, 求賜教

書寫上日文好多字讀音一樣係但意思唔同 中文係無呢個問題 你亂咁用只會比人笑 你都係學多排先啦
>>> 辞める 止める 罷める

你講果種「優勢」想法好可能令你成為左弱勢
日文對漢字睇法同我地唔同
識漢字有時會誤解左

你學日文係去學野，請抱住謙卑心態去學

啊..原來係咁, 真係唔知啵,
多謝你既指教

容我張狂，我覺得中文真係形式上最優美既語言
寫小說/寫靚句子黎講，表達上無一種語言可以超越當然寫一個好故事更著重文筆同思緒啦

btw 日本人一早掉轉咁玩ww

係既, 尤其是動漫迷,都好鐘意用日文術語,
例如現充, 正太之類,
完全反映到日本文化的影響力

小弟三顧草廬,問緊你第三次
果20隻字, 你有冇啲靚既日文字代替
真心唔識, 求賜教

第1至8係咪喺哥哥首有心人到搵出嚟

依堆中文/漢語詞應該日文冇字係代替到
文政
天保
弘化
嘉永
安政
萬延
文久
元治
慶應
明治
大正
昭和
平成

我都覺,
睇日文文學既感覺係, 見佢平假片假+漢字混合,
我會覺得,都係鐘意純正中文文學優美啲
唔係想踩低日文文學, 純粹自己個人喜好

表達方式 日文有佢一套係中文寫作唔會出現 亦代替唔到 好多時日文小說or歌詞會用唔差多意思既字表示另一個意思 eg あした 明日(未来) 好多時會用明日比喻未來 係歌詞上會用振り仮名表明

係,咁你都睇到

日文本身D用字大把仲靚過中文啦
淨係一句桜吹雪黎形容櫻花飄落既情景已經夠晒靚

9-14富士山下 15打後曖昧樓主曲線讚緊林夕

巴打打算係小説家になろう寫嗎寫到咁上下記得開po宣傳下
btw日本仔比起文筆，感覺更鐘意新鮮、意想不到的劇情

雖然兩者冇得比較,

但我鐘意"攔路雨偏似雪花" 多啲

我最鐘意日文發音,超好聽

的確係冇得比較
不過我幾鐘意日文用咁少字就可以將個畫面形容得咁好

好中意首歌一見到就諗起

林夕fans

有心人
富士山下
曖昧

咁中文成語都有好多

紅塵滾滾
細水長流
煙雨淒迷

唔係掛 小說家なろう上面堆title 唔係転生就係チート本本小說展開都係差唔多

>>要買番本文形詞典校對下文法先

我n1 已經係5-6年前既產物

之前學過一個好靚嘅日文詞
木漏れ日:
從枝葉縫隙中灑落的陽光

日文都有既, 但中文都有, 我鐘意中文多啲

例如 "似是故人來"
"弱水三千"
"小城大事"

可唔可以將呢啲句子, 加入去日文文章到?

呢個我都聽過, 其實日文有自己果套美學

不過你講呢三首歌我都超鍾意

但係中文好多靚字, 可唔可以將佢地當漢字咁用?
例如我加啲中文成語入日本文章

可唔可以將中文果啲擬聲詞,疊字, 加入去日本文學

"先是料料峭峭，繼而雨季開始，時而淋淋漓漓，時而淅淅瀝瀝，天潮潮地溼溼"

諗起有個字 中文唔知點可以簡單咁譯得靚
辿り着く 辛苦到達？終於到達?

千里迢迢?

翻譯真係另一個學問黎
優しい 你叫我用中文好正確咁傳達日文既意思(ニュアンス) 我真係唔識

你成日都唔覆我既

唔係
たどり着く 唔一定係地方 可以係抽象既野
eg 真相

唔識

第1我唔會用中文去思考日文
第2 翻譯我唔係專家

只係講第一個

残り香 日文係指某人離開左之後仲好似係我面前果種感覺 好多中文同日文好似 但好微妙既唔同(ニュアンス)

呢啲字成日我都見,
個り 好礙眼

所以如果用" 餘香" 取代會唔會有美感啲

中國文學, 有冇融入到日文文學的可能性?

一睇就知堆字係邊度嚟

想像下英文如果你用大量法文,拉丁文詞彙代替原來既英文字作文 人地只會覺得你寫到又深又難明做作到死

可以呀，但係中文既語境、句子結構同日文唔同，人地睇完可能聯想唔到你果種意思。

所以要了解當地用法同日本人既思路先可以達意。

如果單方面因為漢語角度覺得優美而用，日本人睇果陣會理解錯都唔出奇。

日本小說有佢地文學體裁同文學象徵意義，要理解得深入要做好多研究同交流先可以應用得貼切，如果生搬硬套只係四不像。

好想比啲日本人認識下中文字嘛,
總覺得 中文靚字+ 日本文法,
會係形成幾優美既港式日文風格